LeanProjeto2/ShoenfieldsFunctInterp.lean
@@ -1,20 +1,37 @@
 import LeanProjeto2.FOL
 import LeanProjeto2.StarLang
 import MathLib.Tactic
+import Mathlib.Data.Finset.Basic
 
 open FOL
 open LFormula
 
---open StarLang
+open StarLang
 --open FType
 
 -- SHOENFIELD'S FUNCTIONAL INTERPREATION
+
+-- ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+--             SECTION 2.2: Shoenfield's functional interpretation
+-- ---------------------------------------------------------------------------------------------------------------
+
+
+-- -------------------------------------------------------------
+-- DEFINITION 2.1 (p.40): Shoenfield's functional interpretation
+-- -------------------------------------------------------------
 
 /-
 A^SH = ∀a ∃b A_SH (a,b) : Formula    ->    (A^ -> V a E b A_)
 B^SH = ∀c ∃d B_SH (c,d) : Formula    ->    (B^ -> V c E d B_)
 
 def SH_int : Formula → Formula
+| SH_base
+| SH_or
+| SH_not
+| SH_unb_forall
+| SH_b_forall
+
+def SH_int : Finset Term.var → Finset Term.var → Formula → Formula            -- TO DO: Precisamos do ∀₁ para tuples of variables
 | SH_base
 | SH_or
 | SH_not
@@ -37,33 +54,88 @@ def interp : Formula → Formula
 
 
 
-def shoenfield_interpretation : Formula → Formula
+
+def SH_int : Formula → Formula
 | Formula.lcons p ts => Formula.lcons p ts
 | Formula.not A =>
-  Formula.forall_L "f" (Formula.exists_L "a'" (Formula.not_L (subst_formula "a" (LTerm.Lfunc "f" [LTerm.Lvar "a"]) (shoenfield_interpretation A))))
+  Formula.forall_L "f" (Formula.exists_L "a'" (Formula.not_L (subst_formula "a" (LTerm.Lfunc "f" [LTerm.Lvar "a"]) (SH_int A))))
 | Formula.or A B =>
-  let A_SH := shoenfield_interpretation A in
-  let B_SH := shoenfield_interpretation B in
+  let A_SH := SH_int A in
+  let B_SH := SH_int B in
   Formula.forall_L "a" (Formula.exists_L "b" (subst_formula "a" (LTerm.Lvar "b") A_SH)) ∧
   Formula.forall_L "c" (Formula.exists_L "d" (subst_formula "c" (LTerm.Lvar "d") B_SH)) →
   Formula.forall_L "a" (Formula.forall_L "c" (Formula.exists_L "b" (Formula.exists_L "d" (Formula.or_L (subst_formula "a" (LTerm.Lvar "b") A_SH) (subst_formula "c" (LTerm.Lvar "d") B_SH)))))
 | Formula.bForall x A =>
-  let A_SH := shoenfield_interpretation A in
+  let A_SH := SH_int A in
   Formula.forall_L x (Formula.forall_L "a" (Formula.exists_L "b" (subst_formula x (LTerm.Lvar "a") A_SH)))
 | Formula.exists_L x A =>
-  let A_SH := shoenfield_interpretation A in
+  let A_SH := SH_int A in
   Formula.forall_L "a" (Formula.exists_L "b" (Formula.exists_L x (subst_formula x (LTerm.Lvar "a") A_SH)))
 | Formula.bounded_forall_L x t A =>
-  let A_SH := shoenfield_interpretation A in
+  let A_SH := SH_int A in
   Formula.forall_L "a" (Formula.exists_L "b" (Formula.forall_L x (Formula.and_L (Formula.atomic_L "in" [LTerm.Lvar x, t]) (subst_formula x (LTerm.Lvar "a") A_SH))))
 
 --inductive SHint : Finset String → Finset String → Formula → Formula
 --| sorry
 
+def SH_int2 : Formula → Formula
+| Formula.or A B =>
+  V₁ "a" (E₁ "b" (substitution_formula "a" (Term.var "b") A_SH)) →
+  V₁ "c" (E₁ "d" (substitution_formula "c" (Term.var "d") B_SH)) →
+  V₁ "a" (V₁ "c" (E₁ "b" (E₁ "d" ((substitution_formula "a" (Term.var "b") A_SH) ∨₁ (substitution_formula "c" (Term.var "d") B_SH)))))
 
 -/
 
---inductive shoenfield_interpretation : Formula → Formula
---| SH_base (h: isBase A) A : shoenfield_interpretation
+
+--inductive SH_int : Formula → Formula
+--| SH_base (h: isBase A) A : SH_int
 
 --def SH_int (α β : Finset String) (A : Formula) : Formula := ∀ α, ∃ β
+
+-- TO DO: como falar das lower SH-formulas?
+
+def components_neg : Formula → (Finset String × Finset String × Formula)
+| .unbForall x F => let (a,b,rest) := components_neg F;
+                    (a,{x} ∪ b,rest)
+| F => ({},{},F)
+
+def components : Formula → (Finset String × Finset String × Formula)
+| .unbForall x F => let (a,b,rest) := components F;
+                    ({x} ∪ a,b,rest)
+| .not F => components_neg F
+| F => ({},{},F)
+
+
+inductive SH_int : Formula → Formula → Prop                 -- TO DO: ok but how can I make computations?
+| base : (h : StarLang.isBase A) → SH_int A A               -- TO DO: Doesn't capture the essence...
+| disj : --(a ∈ A.allvars) → (b ∈ A.allvars) →
+         --(c ∈ B.allvars) → (d ∈ B.allvars) →
+         ({a,b} ⊆ A.allvars) →
+         -- TODO: dizer lista não tem conjuntos repetidos
+         ({c,d} ⊆ B.allvars) →
+         (SH_int A (V₁ a (E₁ b A_SH))) →
+         (SH_int B (V₁ c (E₁ d B_SH))) →
+         (hA : StarLang.isBase A_SH) →                                      -- A^SH = ∀a ∃b A_SH(a,b)
+         (hB : StarLang.isBase B_SH) →                                      -- B^SH = ∀c ∃d B_SH(c,d)
+         (SH_int (A∨₁B) (V₁ a (V₁ c (E₁ b (E₁ d (A_SH ∨₁ B_SH))))))         -- (A∨B)^SH = ∀a,c ∃b,d [ A_SH(a,b) ∨ B_SH(c,d) ]
+| neg {f:String}: ({a,b} ⊆ A.allvars) →
+        (SH_int A (V₁ a (E₁ b A_SH))) →                                     -- A^SH = ∀a ∃b A_SH(a,b)
+        (hA : StarLang.isBase A_SH) →
+        ((SH_int (¬₁A) (V₁ f (E₁ a' (bE₁ a (Term.var (a')) (¬₁(substitution_formula b ((Term.var f)·(Term.var a)) A_SH)))))))   -- (¬A)^SH = ∀f ∃a' [ ∃a∈a' ¬A_SH(a,fa) ]
+| unbForall : ({x,a,b} ⊆ A.allvars) →
+              (SH_int A (V₁ a (E₁ b A_SH))) →                               -- A^SH = ∀a ∃b A_SH(a,b)
+              (hA : StarLang.isBase A_SH) →
+              (SH_int (V₁ x A) (V₁ x (V₁ a (E₁ b A_SH))))                   -- (∀x A)^SH = ∀x,a ∃b [ A_SH(x,a,b) ]
+| bForall : ({x,a,b} ⊆ A.allvars) →
+            -- (h : x ∉ t.freevars)
+            (SH_int A (V₁ a (E₁ b A_SH))) →                                 -- A^SH = ∀a ∃b A_SH(a,b)
+            (hA : StarLang.isBase A_SH) →
+            (SH_int (bV₁ x t A) (V₁ a (E₁ b (bV₁ x t A_SH))))               -- (∀x∈t A(x))^SH = ∀a ∃b [ ∀x∈t A_SH(x,a,b) ]
+
+-- função com
+
+def Teste (a b : String) (f : Term) (A_SH : Formula): Formula := substitution_formula b (f·(Term.var a)) A_SH
+-- TO DO no: mudar def de substitution para que sejam Term.var em vez de String
+-- TODO: variaveis disjuntas
+
+-- TO DO yes: falta substituição + Why V₁ f not working and diz que é term?
