LeanProjeto2/ZDescarte.lean
@@ -1,1 +1,139 @@
 import MathLib.Tactic
+
+-- --------------------
+-- ------ FOL ---------
+-- --------------------
+
+/-
+-- Definition: permite associar um conjunto de variáveis a um termo (para lidarmos com coisas como t(x) em axiomas, etc)
+inductive L_closed_under_term : LTerm → Finset String → Prop
+| Lcu_Lvar : x ∈ α → L_closed_under_term (Lvar x) α                   -- A variables (Lvar x) is closed under the set of variables α if x is an element of α.
+| Lcu_Lconst : L_closed_under_term (Lconst c) α                       -- A constant (Lconst c) is closed under any set of variables α since constants do not contain any variables.
+| Lcu_Lfunc :
+    (∀ t, t ∈ ts → L_closed_under_term t α) →                         -- A function term (Lfunc f ts) is closed under α if every term t in the list ts is closed under α.
+    L_closed_under_term (Lfunc f ts) α
+-- TODO (future): tem de ser sempre o mesmo conjunto α? Em princípio cada t podia ter outro conjunto...
+-/
+
+/-
+t1 : x=x
+t2 : y=z
+f(t1,t2)
+-/
+
+
+/-
+-- Definition: permite associar um conjunto de variáveis a uma fórmula (para lidarmos com coisas como t(x) em axiomas, etc)
+inductive L_closed_under_formula : LFormula → Finset String → Prop
+| cu_atomic_L : ∀ (P : LPred) (ts : List LTerm) (α : Finset String),        -- An atomic formula atomic_L P ts is closed under a set α if all terms in the list ts are closed under α
+    (∀ t, t ∈ ts → L_closed_under_term t α) →
+    L_closed_under_formula (atomic_L P ts) α
+| cu_not_L : ∀ (A : LFormula) (α : Finset String),                          -- ¬₀A is closed under a set α if A is closed under α.
+    L_closed_under_formula A α →
+    L_closed_under_formula (not_L A) α
+| cu_or_L : ∀ (A B : LFormula) (α β : Finset String),                       -- A∨₀B is closed under a union of two sets α and β if A is closed under α and B is closed under β.
+    L_closed_under_formula A α →
+    L_closed_under_formula B β →
+    L_closed_under_formula (or_L A B) (α ∪ β)
+| cu_forall_L : ∀ (x : String) (A : LFormula) (α : Finset String),          -- ∀₀ x A is closed under a set α if A is closed under the set α with the variable x added to it.
+    L_closed_under_formula A (α ∪ {x}) →
+    L_closed_under_formula (forall_L x A) α      -- DONE: check this with the ∪ {x}
+
+A(x)    x ∈ A.freevars
+-/
+
+
+-- --------------------------
+-- ------ STAR LANG ---------
+-- --------------------------
+
+/-
+-- Definition: permite associar um conjunto de variáveis a um termo (para lidarmos com coisas como t(x) em axiomas, etc)
+inductive closed_under : Term → Finset String → Prop                      -- TODO: estas coisas em baixo é para tirar?
+| cu_lcons : L_closed_under_term t α → closed_under (lcons t) α
+| cu_pi : closed_under (pi) α                                             -- a tirar? Π não tem variáveis
+| cu_sigma : closed_under (sigma) α                                       -- a tirar? Σ não tem variáveis
+| cu_sing : closed_under (sing) α                                         -- a tirar? 𝔰 não tem variáveis
+| cu_bUnion : closed_under (bUnion) α                                     -- a tirar? ∪ não tem variáveis
+| cu_iUnion : closed_under (iUnion) α                                     -- a tirar? ind_U não tem variáveis
+| cu_var :
+    x ∈ α →
+    -----------
+    closed_under (var x) α
+| cu_app : closed_under t₁ α → closed_under t₂ β → closed_under (app t₁ t₂) (α ∪ β)
+-- TODO: o de cima ou | cu_app : closed_under t₁ α → closed_under t₂ α → closed_under (app t₁ t₂) α ?
+-/
+
+-- example (x:String) (α: Finset String) (h:{x : Term | x.closed_under α})
+--   (y:Term) (h: y.closed_under α)
+-- :
+--    by sorry
+
+
+
+-- -------------------------------------
+-- FORMULA CLOSED UNDER
+-- -------------------------------------
+
+-- Definition: closed_under for formulas inStar
+-- Cuidado: cada vez que temos um termo t ele pode ou não ser um LTerm => pattern matching
+-- o que não acrescenta novas coisas => universally closed under any set of variables
+
+/-
+-- operations or constants that are closed under any set of variables.
+inductive closed_under_formula : Formula → Finset String → Prop
+
+| cu_L_Form : --GOOD-- ∀ (A : LFormula) (α : Finset String),
+    L_closed_under_formula A α →                                      -- A formula in StarL is closed_under a set of variables if it was closed_under in L for the same set of variables.
+    closed_under_formula (L_Form A) α
+
+| cu_rel : --∀ (R : String) (ts : List Term) (α : Finset String),
+    (∀ t, t ∈ ts → (match t with
+                     | lcons lt => L_closed_under_term lt α
+                     | _ => true))                                      -- TODO: não é sempre true, só se forem ground terms
+    → closed_under_formula (rel R ts) α
+
+| cu_eq : --∀ (t₁ t₂ : Term) (α : Finset String),
+    (match t₁ with
+     | lcons lt₁ => L_closed_under_term lt₁ α
+     | _ => true) →
+    (match t₂ with
+     | lcons lt₂ => L_closed_under_term lt₂ α                           -- TODO: aqui não devia ser lt₁ com α e lt₂ com β? para depois ser a união?
+     | _ => true) →
+    closed_under_formula (t₁ =₁ t₂) α
+
+| cu_mem : --∀ (t₁ t₂ : Term) (α : Finset String),
+    (match t₁ with
+     | lcons lt₁ => L_closed_under_term lt₁ α
+     | _ => true) →
+    (match t₂ with
+     | lcons lt₂ => L_closed_under_term lt₂ α                           -- TODO: aqui não devia ser lt₁ com α e lt₂ com β? para depois ser a união?
+     | _ => true) →
+    closed_under_formula (t₁ ∈₁ t₂) α
+
+| cu_not : --GOOD-- ∀ (A : Formula) (α : Finset String),
+    closed_under_formula A α →                                            -- The negation of a formula is closed_under as long as the formula is closed_under
+    closed_under_formula (¬₁ A) α
+
+| cu_or : --GOOD-- ∀ (A B : Formula) (α β : Finset String),
+    closed_under_formula A α →                                            -- The disjunction of two formulas is closed_under as long as both formulas are closed_under
+    closed_under_formula B β →
+    closed_under_formula (A ∨₁ B) (α ∪ β)
+
+| cu_unbForall : --GOOD-- ∀ (x : String) (A : Formula) (α : Finset String),
+    closed_under_formula A (α ∪ {x}) →                                    -- If a formula A is closed under a finite set α with the bound variable x, then ∀x A is closed under it as well
+    closed_under_formula (V₁ x A) (α ∪ {x})
+
+| cu_bForall : --∀ (x : String) (t : Term) (A : Formula) (α : Finset String),
+    (match t with
+     | Term.lcons lt => L_closed_under_term lt α
+     | _ => true) →
+    closed_under_formula A (α ∪ {x}) →
+    closed_under_formula (bV₁ x t A) (α ∪ {x})                            -- TODO: aqui também com o _∪{x}
+-/
+
+
+/-
+  x ∈ xs →                              -- sempre que A(x) precisamos das 2 primeiras linhas (se tivermos def de closed_under)
+  closed_under_formula A xs →
+-/
